Curso Backend - MERN Stack: Proyecto Final E-commerce project

Desarrollarás el backend de una aplicación de e-commerce para poder vender
productos de un rubro a elección.

User story/brief:

Contendrá las rutas necesarias que permitan listar los productos existentes,
ingresar productos nuevos, borrar y modificar sus detalles, así como interactuar
con el carrito de compras. Se implementará una API RESTful con los verbos get,
post, put y delete para cumplir con todas las acciones necesarias. Debe brindar
al frontend un mecanismo de ingreso autorizado al sistema basado en JWT (Json
Web Token). Los productos ingresados se almacenarán en una base de datos
MongoDB. El usuario podrá registrar sus credenciales de acceso (email y
password) para luego poder ingresar a su cuenta. Estas credenciales serán
guardadas en la base de datos MongoDB encriptando la contraseña. El cliente
tendrá una sesión activa de usuario con tiempo de expiración configurable.
Implementarás un canal de chat basado en websockets, el cual permita atender las
consultas del cliente. La arquitectura del servidor estará basada en capas (MVC)
El servidor podrá tomar configuraciones desde un archivo externo. Dispondrá de
una vista creada con pug, que permita ver la configuración del servidor. Se
enviará un mail a una casilla configurable, por cada registro nuevo de usuario y
con cada orden de compra generada. En caso de detectar algún error, el servidor
enviará una vista implementada con ejs, que contenga el id y el detalle completo
Dos opciones para el frontend: desarrollo por parte del estudiante, ó se
proporcionará uno para hacer las pruebas necesarias.

Piezas sugeridas Te recomendamos incluir: Node.js MongoDB Passport JWT Mongoose
Bcrypt Websocket Dotenv Handlebars, Pug, Ejs Nodemailer

Requisitos base Los requisitos base serán parte de los criterios de evaluación
para aprobar el proyecto. Inicio: Al momento de requerir la ruta base ‘/’
Permitir un menú de ingreso al sistema con email y password así como también la
posibilidad de registro de un nuevo usuario. El menú de registro consta del
nombre completo del cliente, número telefónico, email y campo de password
duplicado para verificar coincidencia. Si un usuario se loguea exitosamente o
está en sesión activa, la ruta ‘/’ hará una re dirección a la ruta del carrito
/productos La ruta /productos devolverá el listado de todos los productos
disponibles para la compra. La ruta /productos/:categoria devolverá los
productos por la categoría requerida. Los ítems podrán ser agregados al carrito
de compras y listados a través de la ruta /carrito. Se podrán modificar y borrar
por su id a través de la ruta /carrito:id.

Flow: Se puede solicitar un producto específico con la ruta /productos/:id,
donde id es el id del item generado por MongoDB y devolver la descripción del
producto ( foto, precio, selector de cantidad). Si se ingresa a /productos/:id y
el producto no existe en MongoDB, debemos responder un mensaje adecuado que
indique algo relacionado a que el producto no existe.

MongoDB: Implementar al menos estas colecciones: usuarios: clientes registrados
productos: catálogo completo Link para foto (puede almacenarse de modo estático
en la página en una subruta /images/:productoid ) Precio unitario Descripción
Categoría

mensajes: chat del usuario (preguntas y respuestas) Email: del usuario que
pregunta o al que se responde Tipo (‘usuario’ para preguntas ó ‘sistema’ para
respuestas) Fecha y hora Cuerpo del mensaje

carrito: orden temporal de compra Email Fecha y hora Items con sus cantidades
Dirección de entrega

ordenes: las órdenes generadas, que deben incluir los productos, descripciones y
los precios al momento de la compra. Ítems: las órdenes deben poder tener
productos surtidos, cada uno con su cantidad. Por ejemplo: remeras x 2 y gorra x
1 Número de orden: Se extrae de la cantidad de órdenes almacenadas Fecha y hora
estado ( por defecto en ‘generada’) Email de quién realizó la orden

Finalizada la orden, enviar un mail a la dirección de mi cuenta con los detalles
de la orden. Se dispondrá de un archivo de configuración externo con opciones
para desarrollo y otras para producción, que serán visualizadas a través de una
vista construida con handlebars. Como parámetros de configuración estará el
puerto de escucha del servidor, la url de la base de datos, el mail que recibirá
notificaciones del backend, tiempo de expiración de sesión y los que sea
necesario incluir. Vamos a contar con un canal de chat general donde el usuario
enviará los mensajes en la ruta /chat y en /chat/:email podrá ver sólo los
suyos. Se utilizará la colección mensajes en MongoDB. La tecnología de
comunicación a utilizar será Websockets. El servidor implementará una vista,
utilizando handlebars, para visualizar todos los mensajes y poder responder
individualmente a ellos, eligiendo el email de respuesta.

Requisitos Extra Los requisitos extra pro-coders no se incluyen en los criterios
de evaluación. Los requisitos extra son funcionalidades opcionales que no se
incluyen en los criterios de evaluación, pero si te falta diversión y quieres
agregar valor a tu proyecto... ¡bajo la única condición de que lo que incluyas
debe funcionar!

auth/login: Implementar alguna de las estrategias de autenticación disponibles
en passport para permitir el login con Facebook y Gmail Custom item: Posibilidad
de agregar características seleccionables al producto (ej. talla, color, etc).
La customización no debería modificar el precio. Las selecciones serán
detalladas en el checkout. Por ejemplo: 1 x camisa (roja) $200 y 2 x camisa
(verde) $400. Stock check: Validar stock al momento de intentar generar la
orden. Mis órdenes: El usuario podrá visualizar todas las órdenes que realizó a
través de la ruta /orden.

Dont’s No es necesario ni recomendado. Crear un administrador de stock, dado que
puede escaparse del scope y requerir bastante trabajo extra. Podremos gestionar
el stock desde la base MongoDB. Implementar el FrontEnd salvo que así sea
deseado por parte del estudiante.
